# js_homework_2_scope

## Ответьте на вопросы

* Что такое область видимости? Какие области видимости вы знаете?
> Ответ: область видимости это переменные, доступные в данный момент. Есть область видимости функции и область видимости блока. Блок в данном случае это то , что находится между скобками(if,for,while,просто {}).Так же есть глобальная область видимости(переменные на верхнем уровне, в браузере к ним можно обратиться через window.variable)
* В какой момент создаётся лексическое окружение и что в него входит?
> Ответ: создаётся при вызове функции , в него входят локальные переменные,this иссылка на внешнее окружение  
* Чем функциональная область видимости отличается от блочной?
> Ответ: функциональная область может образовать замыкание, так же в функциональной области можно объявить var и при этом она не станет глобальной переменной.
* Где будет видны переменные, объявленные с помощью var, let и const?
> Ответ: с помощью var в теле функции или везде(не существует блочной области), let и const - в блоке/теле функции
* Изучите механизм замыканий, в каких случаях в JavaScript используют замыкания?
> Ответ: создание приватных переменный(как приватные поля у классов в C#,Java. Фактически функция это объект а переменные внутри это свойства).Каррирование(f(1,2) f(1)(2)), кэширование (прим. Есть функция которая долго выполняется, можно написать для неё обёртку которая хранит предыдущие посчитанные значения, если вызвать функцию с уже посчитанными значениями то она возьмёт их из кэша, а не будет рассчитывать во второй раз). 

## Выполните задания

* Установи зависимости npm `install`;
* Допиши функции в `tasks.js`;
* Проверяй себя при помощи тестов `npm run test`;
* Создайте Merge Request с решением.

## Требования к заданиям:

* 6 и 7 Задачи "под звездочкой", их решать не обзательно, но будет круто, если сделаешь. Для выполнения нужно для их расомментировать тесты в файле `tasks.test.js`. Перед выполенением рекомендуем прочитать [документацию](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/API/WindowTimers/setTimeout).
* проходятся тесты;
* осмысленные названия переменных и функций;
* использование const, let если необходимо;
* допускаем использование break только в конструкции switch-case;
* отсутствие невыполнимого кода (после return в функциях или в условиях, которые никогда не выполнятся);
* правильное использование return в функциях (корректно возвращать только одно значение).
